**4283. – Aspidium lonchitis** Sw. – Plante vivace de 15-45 cm, nullement polymorphe, à souche courte et épaisse ; feuilles coriaces, restant vertes tout l'hiver, à rachis très écailleux, étroitement oblongues-lancéolées, simplement pennatiséquées, à //segments pétiolulés, lancéolés, courbés en faux vers le haut, denticulés-spinuleux sur les bords, à base latérale supérieure tronquée et auriculée ; sores disposés sur 2 lignes régulières parallèles à la nervure médiane du segment. //
Rochers et éboulis rocailleux des hautes montagnes : Vosges, Jura, Bugey, Alpes, Cévennes et Auvergne, Pyrénées. – Europe ; Caucase, Himalaya, Sibérie ; Amérique boréale. = Mai-octobre.